天文台稱發紅雨警告 要考慮水浸及視乎各區雨量

天文台高級科學主任李立信在網誌上表示，發出紅色暴雨警告信號的指標除了考慮水浸的情況，亦需要視乎各區的降雨量。

他說，昨日早上大部分學生上學期間出現水浸情況。家長及學生可能會問為甚麼不將暴雨警告信號提升至紅色，他表示，熱帶氣旋苗柏的雨帶影響香港，早上7時15分至8時15分期間，全港各區的雨量少於40毫米，與紅色暴雨警告信號的指標，即廣泛地區每小時50毫米雨量還有一段距離。

他又說，昨日雨量最高的時候大約在9時10分，當時港島、九龍和新界部分地區一小時雨量特別高，符合紅色暴雨警告的指標。他說，天文台會以科學數據決定發出天氣警告和信息。